---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۵۵
---
# شمارهٔ ۱۲۵۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ز دستم شد عنان دل، چه داند کس که من چونم؟</p></div>
<div class="m2"><p>درین تیمار بی حاصل چه داند کس که من چونم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>من و شبها و نقش او که بر وی فتنه شد جانم</p></div>
<div class="m2"><p>همه روزم بدو مایل، چه داند کس که من چونم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زند هر دم ز بدخویی مرا سنگ جفا بر جان</p></div>
<div class="m2"><p>از آن بدخوی سنگین دل، چه داند کس که من چونم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شب حامل برای من بزاید هر زمان دردی</p></div>
<div class="m2"><p>ز درد این شب حامل، چه داند کس که من چونم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>جدا شد کاروان صبر و راه هجر بی پایان</p></div>
<div class="m2"><p>چو دور افتادم از منزل، چه داند کس که من چونم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>مرا خر در خلاب افتاد و از آب دو چشم خود</p></div>
<div class="m2"><p>چو کس را نیست پا در گل، چه داند کس که من چونم؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>چو کس را دیده بینش نمی بینم که من بیند</p></div>
<div class="m2"><p>به جز شاهنشه عادل، چه داند کس که من چونم؟</p></div></div>